社交媒體封殺特朗普後 小說《1984》成美國最暢銷書

70年前的反烏托邦小說《1984》週日（1月10日）登上亞馬遜圖書營銷第一名，保守派媒體將此引申為高科技巨頭在充當“思想警察”角色，自由派媒體則指這是特朗普支持者以此攻擊美國喪失言論自由。有評論說，可能由於保守派和自由派都在社交網站上頻繁引用《1984》，導致想讀這本書的讀者一下子多了起來。

亞馬遜圖書暢銷排行榜顯示，截至週一（1月11日）《1984》仍居榜首；奧巴馬回憶錄《應許之地》緊隨其後，排第三。

保守派線上新聞網站“”週日（1月10日）以“大科技”公司窒息保守派聲音，反烏托邦小說《1984》成亞馬遜最暢銷書”為題，將推特（Twitter ）等高科技社交媒體公司封殺特朗普賬號與極權國家箝制言論自由相提並論。

的報導說，在亞馬遜網站，讀者留言將書中情節與美國現實事件進行對比並作出評論。

“我生長於共產羅馬尼亞，經歷了書中描述的類似黑暗，”康斯坦丁·圖勒庫雷（Constantin Turculet）說。 “40年後我逃離那裡來到美國，但卻發現我自由生活了35年後，這個國家被推入到這相同可怕境地，我認為人類將永不會忘記。”

1月8日，自由派新聞網站“Politico”以“奧威爾的1984：特朗普盟友譴責推特封殺總統賬號”為題報導，“總統的兒子小唐納德·特朗普（Donald Trump Jr. ）將推特封殺特朗普賬號同奧威爾的'1984'相比”，認為他們的言論受到了限制。

“我們生活在1984年的奧威爾時代。言論自由在美國已不復存在，它死於大科技公司，剩下的只有那些極少數人，” 小特朗普在推特上說，“這絕對是瘋狂！”

1月11日《今日美國》以“你用錯了'奧威爾式”為題指出，現在很多人濫用奧威爾式以抗拒他不贊同的權威，“當出版商因為你的名聲不好放棄出版你的書時，你就是奧威爾式的；當互聯網平台執行其服務條款將你封號時，你就是奧威爾式的；當一家商店在大流行期間因你拒絕戴口罩而讓你離開時，你也是奧威爾式的。”

果個年代作到呢啲書真係鬼才

個作者響西班牙打佛朗哥場內戰㗎
點會無法西斯經驗

你睇番Mr. Jones, 入面奧威爾本身都係自由派左膠, Animal Farm本身係想寫黎抽conservatives水, 點解後來變左係極左

其實佢係進步主義左翼（唔係依家嘅左膠）

當時西班牙最恐怖嘅唔係法西斯，而係極左之間嘅鬥爭

特別係史太林派清算其他左翼

所以奧威爾係極反列寧式左翼，但佢支持社會民主主義

係當時英國政府視佢為共產主義者㗎

好需要買本黎睇

反烏托邦作家喬治·奧威爾在《England your England》這篇文章中批評正步走，稱其為「若要瞭解一個國家的社會氛圍，軍隊的閱兵遊行就是一種快速而有效的指南。軍事閱兵就是一種儀式性舞蹈，像芭蕾一樣，表達了某種生活哲學。 比方說，正步走是世界上最為醜陋的景象之一，甚至比俯衝轟炸機還更令人感到恐怖。這就是一個赤裸裸的權力宣言，相當明確而刻意的存在其中的，是靴子直衝著臉而來的景象。 它的醜陋，是其中的一部分，因為它正在宣稱的就是：「是的，我很醜陋，但你不敢嘲笑我」，就如同那向著他的受害者扮鬼臉的恃強凌弱者一般。 英國為什麼不用正步走？天曉得有多少軍隊的軍官想引進這種東西，不採用正步走是應為路上的行人會發笑。除非某些特殊情況外，軍事閱兵只能在哪些普通民眾不敢嘲笑軍隊的國家才行得通。

//自由派媒體則指這是特朗普支持者以此攻擊美國喪失言論自由//
依家仲有咩
買書都係攻擊美國

姐係支那想迫香港uniform teams轉既鵝步

佢自己都係僅僅響巴塞隆拿執返條命出黎
差少少就俾極左拉埋

animal farm 可能係抽保守派水
但1984幾乎100%肯定抽蘇聯
佢自己係民社/社民派 又同西班牙無政府左派關係唔淺
但最重要係對人性 對實行左右派理念嘅人都唔信任

支那咪又係跟蘇聯既食譜做野
只係依家多左高科技幫手

有一日ai iot同機器進化到唔使人力做到監控同治安維穩就仆硬街

後生仲讀緊書果陣系圖書館借過黎睇（中譯本）

出黎社會後

以為人人都睇過
以為人人都對極權（含支教民）有免疫

Big brother is watching you!

仲有美麗新世界同娛樂至死值得睇

FB Youtube果D係試驗場
detect到你有keywords, 條片講左D咩就tag左你

果陣睇到品蔥有句評語，就話1984神就神在西方國家看來，它是在諷刺共產主義國家；但同時共產國家看來，它卻是在諷刺資本主義國家。

掉轉了，Animal farm係串鳩蘇聯
1984係串英國政府的反蘇自我審查，1984的英社就係1948年的丘吉爾同盟軍政府
奧威爾仲有本《向加泰羅尼亞致敬》反蘇反佛朗哥撐國際縱隊,書入面踢爆國際縱隊係被史太林出賣，撤軍為佛朗哥掌權功不可抹

Father, son, Mather唔比用已經見到newspeak嘅苗頭

另一本新作brave new world仲準

動物農莊係開始，1984係中場，美麗新世界係結局

入x好似轉左啦
曱甴好似轉左用中式音樂

而家中學果啲步操好似都轉晒中式音樂
但聽聞俄式正步太反人類學生校唔敢玩咁大

你地成日話市民恐懼撚、黃屍精神病、戴口罩助長極權
又比人反cup了

tictok + 原神 + 王者榮耀 = sky_croc

George Orwell 兩本書，已經反映咗現實會去到乜嘢程度。

唔知 美國會唔會 玩埋禁書呢?
如果連 1本 原本唔關事既書 "1984" 都被禁就好睇

China joe 又係你地選嘅
睇1984 嚟打飛機？

無人睇動物農莊

因為兩個體制都有極權
都係諷刺d 既得利益者 當權者

有得買好買

如果資源問題解決
1984其實唔係咁可怕
真實根本無意義
人只係想滿足
如果俾一個vr你可以過你嘅夢想人生
你會拒絕咩？

我記得好幾年前升旗之前果首已經變左「歌唱支國」
但仲係英步, 鵝步真係

你呢個想法姐係要資本紅利support既社會主義社會
根本唔會成功

上 youtube search 1984 audiobook 超多
有人讀埋過你聽

而家唔係美麗新世界咩？

根本1984就係極權教科書
奧威爾睇得太透澈

1984好快變成美國禁書

極左同極右其實都係差唔多

仲有本我們

買咗部娛樂至死

宜家個班左膠/國際戰線都好多自命進步主義左翼，不過搬龍門搬到走火入魔

hashtag撐trump #support_president_trump

「左翼」但同巨企企埋同一陣線

極權不分左右
「權力使人腐化、絕對的權力使人絕對的腐化」

1984 有無電影版

極權嘅參考書

變咗極權參考作品
屌。。。

如果好似matrix 咁，我比個機器揸取緊，但佢會比個完美既VR 我，可能我會say yes

個故事係準
但係有少少無聊，冇乜起伏位

而家西方國家中撚曬迴力標

呢句咁熟口面嘅

得偷情位同思想警察出現＋101room好睇,其餘都好悶.

Push

呢本睇到頭痛 啲中譯麻麻地 都係1984同美麗新世界易入口啲

應該改名做2020

華氏451度

佢係西班牙內戰嘅經歷

等班美帝人知道咩叫支那手法，支那監控

點解要買，唔係免費睇

蘇聯遺物

有病請去睇醫生

華氏451度反而睇到我頭痛
唔記得以前中四定中五
上下學期本英文Reader就係分別1984同Fahrenheit 451
1984自己當時就好鍾意睇

懷疑佢未睇過本書

想睇侵侵回憶錄

佢嘅程度已經唔係自由派左膠，而係民社（民主社會主義 democratic socialism）兼有少少托派傾向嘅左翼作家

中國粉蛆仲會「逆練」1984，話多得中國共產黨先唔會令自己生活喺英社黨管治嘅大洋國，所謂現實比小說更離奇，呢啲先係「真正嘅1984」

Matrix

正確

可能人哋想玩ancap

電幕個settings先勁

當年電視都係啱啱發明，佢諗到而家雙向監察嘅device

好快變禁書,遲啲就焚書坑儒

聽講金仔軍隊做唔到goose step所以先彈下彈下

我覺得美國左翼似美麗新世界多d

寫到太直白

1984咪講打杖係資源過剩要維持生產保社會穩定

1984入面邊有資源畀你班蟻民

本書有話非核心黨員只會有啱好夠用嘅資源，費事佢哋食太飽冇嘢做諗啲其他嘢搞搞震，又唔會因為食唔飽覺得統治者太仆街想搞革命

三個超級國家之間嘅戰爭就係為咗浪費資源，唔俾啲蟻民過得太豐盛

變哂獨裁手冊

Very True

有冇乜中譯本特別推介

知唔知乜撚叫緊隨其後

踩踏自由既人叫自己自由派

正喎

唔係香港
應該買到

食太飽真係就搞搞震？
咁點解中共仲喺度？
食唔飽真係就搞革命？
點解北韓又喺度？

《一九八四》主要是基於共產主義而寫，因為共產主義為極權主義的主導形式，但我試圖想像如果共產主義牢固紮根於英語國家後會是什麼樣子。不再只是蘇聯外交部的擴張。[62] ”
—— 歐威爾

動物農莊先係講英國政府反蘇自我審查
因為當年英蘇係盟友兼共產思想喺英國都盛行
無記錯，自序作者係有講過

因為中共係玩兩手，正手係brave new world 嘅娛樂至死嘅生活，對於有能力擺脫呢啲娛樂嘅人先用反手1984 式打殘你

我有時諗點解啲讀本冇美麗新世界係咪因為太貼近現實

支那人口裡說不身體很誠實，又中埋double think

佢哋話大陸叫做辯證法
連登都好多相信多數人暴政/民主專政/集權民主的傻閪
香港獨立咗之後行共產制唔制？

#82 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

唔係 dialectic 咩
Doublethink係關indoctrination事，現在左膠用indoctrination來屌侵

辯佢老母閪咩
無賴詭辯扮曬有邏輯 都忽忽地

Materialist Dialectics係propaganda,indoctrination都係propaganda
而dialectic係metaphysic，思想家完全唔理會對外界環境產生何等作用的priori

1984

你講係『辯證唯物主義』，差幾個字，相差好遠

Doublethink 係對沖相關詞，

你唔夠辯證
最後再來抹黑一下「辯證法」。這玩意兒在黨國的正統理論體系中很是吃香，被抬到很高的高度。為啥黨國的理論體系如此強調「辯證法」？原因有很多。其中之一就是：辯證法有利於培訓「雙重思想」。因為寫到這裏，篇幅已經比較長了，俺就不多費口水批辯證法了，直接給出俺2年前的一篇博文《每周轉載：關於辯證法(3篇)》。其中的那篇《辯證法與放屁》不但搞笑而且入木三分。
這兩句話從邏輯的角度來看，是矛盾的。稍微有點邏輯的人，不應該同時相信這兩個命題。但是文革時期的大多數人（包括如今的一些毛粉）並不覺得這兩個命題有矛盾。在他們看來，這兩句話都對，同時成立。這些兩者全信的人就屬於「擁有雙重思想」。

這種似是而非的辯證法思維，與中國傳統的中庸之道，一拍即合，在中國的昏庸文化之上，再來一點和稀泥的西洋法術。因此，在中國由上至下，通過教育，世代相傳的一套標準話語體係出現了。
這種思維的含糊不清，就是所謂的辯證法思維的產物。在這裡難免講一大堆全面、客觀、發展與聯繫的空洞無用的廢話。表面是面面俱到，客觀全面，其實是等於什麼都沒有說，什麼也都沒有說清。但是，他又實實在在地說了，整天在這裡玩文字遊戲。

同 動物農莊

《日人民報》前幾天發了一篇社論《擯棄狹隘的極端主義》，把批評腐敗的網民定性為“極端分子”。社論的結尾還特地強調了，要用“辯證的思維”看待問題。
緊接著，騰訊新聞頻道就推出了這個專題。這不是擺明了要跟《日人民報》唱對台戲嘛

每年高考結束後，高考作文題都會成為人們解讀、議論的焦點。然而人們普遍忽視了高考作文題的最大特點——“辯證”扎堆。今年雖然有所收斂，但“科技的利與弊”、“想著擁有還是想著沒有”等辯證題目仍然不少。…

不但高考作文題簡直愛死了辯證，在日常生活中，國人也把“你要辯證的看問題”掛在嘴邊。當代思想家顧準曾總結說：“中國人是天生的辯證法家”。

可是顧準又說“辯證法把中國人坑害苦了”。這是咋回事？

【一個無敵句式——你要辯證地看問題】

無論你說啥觀點，“辯證地看問題”都能將你輕易擊敗

有個笑話這樣說：
上課時，我放了一個屁——很普通的屁。既不很臭，當然也絕對不香。
可怕的是，教授正在講辯證法。“請你自己對這個屁作一下判斷，”教授說，“它好還是不好？”
我只得說：“不好。”
“錯了，”教授說，“任何事物都由矛盾組成，有它不好的一面，肯定有它好的一面。”

這個笑話看起來很有趣。然而這真的是個笑話嗎？君不見：
當我們說民主是個好東西時，總有個故作老成的人充滿智力優越感的說：你要辯證的看問題，民主不是萬能的，民主有民主的缺陷……
當我們說強拆是個壞東西時，那個“智者”又跑出來說：你要辯證的看問題，強拆有強拆的作用，不強拆怎麼發展……
當我們批評官員的腐敗風氣時，“智者”又開口了：你要辯證的看問題，官員也很不容易……
當我們……

哦，對了，“你要辯證的看問題”還有個一樣無敵的姊妹句式——“你太偏激了”。…

更厲害的是：“辯證的看問題”發展到高級階段後，你連發表觀點的必要都沒了

在“方舟子打假唐駿”時，一位叫“李國良”的網友說：“方說非黑即白，看來其完全不懂辯證法。這個世界上任何事情都是相對的，黑中有白，白中有黑，方卻一口咬定他就是白，唐就是黑，連對立統一規律都不懂。”

你看看，遇到更大的“智慧”，你發現其實說什麼觀點都是多餘的，反正“黑中有白，白中有黑”，進一步“善中有惡，惡中有善”，最後“是中有非，非中有是”，所以“是非”並不分明，甚至有人直接說本就無所謂“是非”，你還廢什麼話。…

【“辯證法”讓我們由不安變得心安】

當我們對'假惡醜'感到不安時，一“辯證”就釋然了

生活中每天都發生著各種假醜惡，有些假醜惡就發生在我們身邊，或者我們就參與其中。如果我們批評或抵觸假醜惡，可能會對自己不利；而不批評不抵觸，自己內心又不安。

這時候，“辯證法”就派上用場了。只要我們改變思維方式，去“全面的”看待假醜惡，那麼你會發現假中有真、醜中有美、惡中有善。唐駿是造假，可人家畢竟激勵了很多年輕人；貪污讓人痛恨，可貪污也是經濟的潤滑劑；強拆是慘烈，但沒有大拆大建哪來讓我們驕傲的市容市貌……

就這麼一“辯證”，我們發現不但原來認為的假醜惡沒那麼糟糕了，甚至面目可愛起來，簡直能成為真善美了。張藝謀不就在《英雄》中通過“辯證”的思維把暴君捧為英雄了嗎？所以我們還有什麼不能心安理得的。…

所以“辯證法”是犬儒的最愛

所謂儒，就是知識分子；所謂犬儒，就是像狗一樣的奴才知識分子。知識分子本該是道義的堅守者，無奈上面要指鹿為馬，知識分子該怎麼辦？堅持“鹿不是馬”，要掉腦袋；而難得糊塗，才能明哲保身。

“辯證法”正是一門“糊塗”學問。被譽為“中國古代辯證法”的老莊哲學，有不少這類說法：“物無非彼，物無非是。”“彼出於是，是亦因彼。”“方可方不可，方不可方可；因是因非，因非因是。”“是亦彼也，彼亦是也。彼亦一是非，此亦一是非，果且有彼是乎哉？果且無彼是乎哉？ ”“惡乎然？然於然。惡乎不然？不然於不然。……無物不然，無物不可。……恢詭譎怪，道通為一。”（見《莊子·內篇·齊物論》 ）

在莊子看來，馬亦鹿也，鹿亦馬也，所謂“萬物一齊”也。於是知識分子們釋然了：你指鹿為馬，我難得糊塗，“不譴是非，以與世俗處”。…

【中國人信奉的“辯證法”實乃詭辯術與搗糨糊術】

辯證法作為一個哲學概念本無害

儘管辯證法作為一個哲學概念，有豐富的內涵，但公認的辯證法的核心就是對立統一論。

教科書上說，對立統一是指世界上一切事物都包含著兩個方面，這兩個方面既相互對立，又相互統一。

事實上，這裡的“一切事物”指的是“一切連續性的概念”，比如高度、數量、面積、價值。拿高度來說，包含高和矮兩個方面，高矮對立，但沒有高就無所謂矮，沒有矮就無所謂高，而且隨著標準的變化，原來高的以後可能變成矮的，反之亦然，這就叫兩個方面的統一性。

如果辯證法僅僅是指上述這樣的哲學概念，那麼無錯，更無害。

但被中國人靈活應用後的“辯證法”成了詭辯術

然而中國人理解的“辯證法”，卻是抓住“一切”、“兩個方面”、“統一性”等字眼大做文章。

比如“唐駿造假了”，這本來是個事實判斷，根本不是個“連續性的概念”，不適用辯證法，更不存在“兩個方面”的問題。

再比如“唐駿造假的價值如何”，這是個價值判斷，對一件事做價值判斷必然可以判斷出好和壞兩個方面，但“唐駿造假的價值如何”同樣不是個“連續性的概念” ，也不適用於辯證法。唐駿造假的正面價值——激勵了年輕人，和負面價值——損害誠信，二者根本是兩回事，不存在什麼“統一性”。

但是，中國人的“辯證法”卻認為，既然“一切事物”都有“兩個方面”，那麼“唐駿造假了”肯定也有兩個方面，然而這兩個方面是什麼？你總不能說唐駿既造假也沒有造假吧？於是“聰明”的中國人繼續挖掘，發現做價值判斷總是能找到“兩個方面”，於是就以價值判斷的多樣性來混淆事實判斷的單一性，在我們指出唐駿造假這個事實時，在旁邊一個勁說“唐駿造假的積極意義”。

好吧，既然你要做價值判斷，那我們就來談談唐駿造假的負面作用。這時候，“聰明”的中國人又拿出了“統一性”法寶，把兩個邏輯上不相干的事情“統一”到一個邏輯下，以“唐駿激勵了年輕人”來否定“唐駿損害了誠信”，如此“雞同鴨講”（實際上這種“雞同鴨講”普遍的出現在中國的各種辯論比賽中，這種比賽的題目設置往往就是要求選手們“雞同鴨講” ）。

好吧，既然你要講“統一”，那麼我們從整體來看，“唐駿損害了誠信”之惡還是超過了“唐駿激勵了年輕人”之善吧？所以唐駿造假的整體價值仍是惡的。這時候“聰明”的中國人又繞了回去——“你不要太偏激了，畢竟人家唐駿激勵了年輕人，你自己又有什麼貢獻……”。

所以中國人的“辯證法”就是種以價值判斷混淆事實判斷、讓邏輯上不相干的價值左右互搏、以局部的價值否定整體的價值的詭辯術。…

更“高級”的“辯證法”乾脆認為不存在是非、善惡，一團糨糊就是最大的“智慧”

證明唔係真人人民選

以為人人都咁現實

更“聰明”的中國人都懶得詭辯了，他們認為既然“兩個方面”有“統一性”，可以“相互轉化”，那麼“兩個方面”不是“你中有我、我中有你” 、“你亦是我、我亦是你”嗎？“兩個方面”根本就分不清嘛。明白了“分不清”這個“本質”，才是達到了“手中無劍、心中亦無劍”的最高級“智慧”。“聰明難，糊塗更難”啊。…

【結語】
以後再有人故作老成、裝出一副“智者”模樣說“你要辯證的看問題”，你就拿這個專題砸他的臉。

我就撚過一個大陸妹，世界唔係對立二元係三相位㗎，物理上叫中子、質子、電子，形而上叫黑、白、灰，不在此岸，不在彼岸，不在中間，不確定原則確立歷史偶然性，Internationale就一定不會實現

無敵mode「我唔係要拜登贏只係要侵輸」
「我點知選了拜登會攪成咁？」

我最近睇左1984同美麗新世界
你會發覺入面既內容會可以apply落現今世界

希望醒覺到

北韓嗰隻連食幾多都由政府完全控制，世界上無出其右。

你食到幾飽完全係取決於你有冇用嘅量化指標。
響北韓，如果你有啲勞動力，你分到嘅食物就係經過計算夠你勞動但唔餓死嘅熱量。
平時就掹掹緊夠，唔夠分時就睇下你階級高低決定幾時減你糧。
但好彩嘅日子如金氏唔知乜乜「慶典」，你就有機會攞到額外嘅食物，從胃口上令你感受到「黨嘅恩澤」。

響呢個國家就算俾你做到中層，衣食無憂你都唔會想食肥自己咁顯眼，反而係會將多餘食物賣去黑市，增加收入同維持影響力，都唔會堆落自己度。

響北韓內敢變肥嘅除咗金仔，應該係得返啲唔會公開見人嘅超級金主。
官員反而都唔敢，因為自己都控制唔掂，好難叫郁利益團體其他人同你賣命。

美國人民覺醒

港版同英版都入左手！

Animal farm 好明顯講十月革命喎 個兩隻豬咪史太林同托洛司機
利申未睇1984

中共係1984+brave new world combined管治

仲有，北韓隻完全控制，係比支那更徹底。

如果你想作反，基本上有咩行差踏錯就會影響仕途，仲會株連都啊止，即刻反應係連食物都變少。

電話有監聽就一定，無通行許可啊可以自由進出其他城市。就算靜雞雞做文宣吹雞，影印機呢啲印刷工具係機關先有。
如果自己手寫？有人試過，佢地可以比支那全面封城更加狼，要成個鎮二萬人每一個都交手寫樣本做筆跡比對。

讓子彈飛一陣啦, DEEPSTATE好快會禁埋1984, 你地連打飛機機會都無

睇下呢段，講得幾好

覺醒？

中共則指這是反中亂港人士
以新疆集中營攻擊中國種族滅絕
以鎮壓香港攻擊中國不守聯合聲明
以拘捕維權人士攻擊中國沒有人權和自由

無論左右, 當去到極端, 完全唔包容其他價值觀, 最終都會成為極權

Nope
Reality is way crazier than movie or Novel

tvb = 真理部
每日tvb都會有個節目插美國 = 仇恨時間

係美國讀high school果陣要睇佢同animal farm唔知依家仲洗唔洗睇

你真係搞撚笑
你估個個都在意表像 想娛樂致死

凌鏡計劃嗰期都大賣過.

假架呢單

有聲

如果選民失智都無法

that why支那人好易騙到左膠
因為一有野對自己不利時
就將d野define完再define
最終出現左「你呀媽唔係女人亦唔係男人，係人」既結論出黎
即係為自己開脫責任

但一關係到自己利益時，即刻正常番
睇下支那粉紅對美國跟得幾貼就知
又唔見佢地對「南京大屠殺」有辯證過

動物農莊都正，有d動物比其他動物更公平，寫人性寫得真係好貼切。

原來其他農場主人係朱西百格、華爾街、民主黨

其實而家已經唔難。有single chip solution 。
大陸好似開發緊呢尾嘢。

仲有銀英傳，都係寫民主同獨裁寫得好精彩，d鬼佬唔識呢套野，但係講民主既部份唔會俾1984 寫極權失色。

網上有，冇版權的

唔係講緊娛樂
而係人嘅日常，價值觀
一個理想社會就係一個睇落好理想嘅社會
定還是你認為而家就唔搞撚笑？好接近真相？
假如有一日科學證明現實係虛構？
all lives 唔matter嘅話呢？
deep state呢？國與國之間嘅真相又係點？
社會運作嘅真相又係點？你接受社會貫輸俾你嘅價值果陣又有冇諗過？
生活咪又係照過，哩啲topic拎黎吹吓水味算囉

你以為革命同反抗一定會成功？

Winston同Julia心入面反英社，後嚟咪喺乜大茶飯都未做到之前就俾思想警察拉鳩咗，最後仲要戰勝埋自己熱愛老大哥

有讀過些少歷史都唔會問得出你呢個弱智問題

拜登準備收返槍權
美國準備接受中國價值

Doublethink係相信兩樣完全相反嘅嘢，1984入有個例子：

O'Brien同Winston講佢以為曾經有三條友叫Jones, Aaronson同Rutherford，但其實呢三個人根本唔存在，然後掉咗三個人張相入memory hole。Winston話佢燒咗張相之後點點點，然後O'Brien就答佢「咩相？」

動物農莊幾o岩小朋友睇,我自己鍾意睇動物農莊多過1984。

小朋友邊睇得明呀…

當年我睇緊動物農莊，有個女同學走埋問：平時你睇埋d書好深，點解突然睇呢d小朋友睇既書?

似係你個女同學有問題

電影 星河戰隊 提出咗另類 政治架構，裡邊分平民與公民，兩者基本權利沒有分別，祇是公民才擁有投票權，從平民變為公民亦非常簡單，就是參軍，即是肯為國家付出生命才擁有創造國家的權力

隻死廢物黑猩猩第二?

句野咁熟口熟面

套戲好睇D

唔係無講史太林
係本書作者仲想反映埋當時英國知識份子對蘇聯嘅喜愛，仲要唔俾人講對蘇聯不利嘅說話
btw 到底正負評班友幾多個睇過本書

你係馬克斯定列寧？

講起呢個，侵呢四年好似冇爆過相似監控盟國嘅問題？